---
extends: _layouts.answer
section: content
title: እስልምና ስለ ዝግመተ ለውጥ ምን ይላል?
date: 2025-02-11
description: አሏህ የመጀመሪያውን ሰው፥ አደም፥ በመጨረሻ ቅርፁ ፈጥሮታል። ከሰዎች ሌላ ሕይወት ያላቸው ፍጡራንን በተመለከተ፥
  ኢስላማዊ ምንጮች በጉዳዩ ላይ ዝምተኛ ናቸው።
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573104
---

አሏህ የመጀመሪያውን ሰው፥ አደም፥ በመጨረሻ ቅርፁ ፈጥሮታል - ከሰለጠኑ ጦጣዎች ቀስ በቀስ በዝግመተ ለውጥ እንደተገኘ ከሚነገረው በተቃራኒ። ሳይንስ ይህን በቀጥታ ሊያረጋግጥ አልያም ሊክድ አይቻለውም፤ ምክንያቱም የተለየ ነጠላ ታሪካዊ ሁነት - ተዓምር - ስለነበር።

ከሰዎች ሌላ ሕይወት ያላቸው ፍጡራንን በተመለከተ፥ ኢስላማዊ ምንጮች በጉዳዩ ላይ ዝምተኛ ሲሆኑ፥ አሏህ፥ በዝግመተ ለውጥም ሆነ በሌላ፥ እሱ በፈለገው መንገድ የፈጠራቸው መሆኑን ብቻ እንድናምን ይጠይቁናል።
